|  ***My theoretical Q&A*** |

>  1. Опишите своими словами, что такое экранирование, и зачем оно нужно в языках программирования.

`Экранирование` - специально выделение спецсимволов/комманд в строках, которые интерпретатор, при считывании,  должен обрабатывать по-особому, не как обычные строки. По сути `Экранирование` - это команда.
